---
title: '[存档]关于那些Hacker们所想到的（2012-01-19 贴吧）'
tags:
  - 存档
  - 杂谈
  - 黑历史
categories: 陆行鸟森
keywords:
  - 黑历史
  - 黑客
description: 见光死的黑历史系列
cover: 'https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!466615:/4.0.jpg'
date: 2020-08-19 23:01:37
---


# 写在前面

　　要说翻自己旧贴这件事情吧，一开始我的动机也是不纯的。因为自己关注的一些人接连被爆出各种黑历史，我也变得警觉了起来，担心自己将来也会遇上这样尴尬的事情。毕竟人是一直在变化的，以前还真指不定说过一些不太合适的话。我从小学的时候开始上贴吧，基本到大学毕业为止，应该都算是贴吧的重度用户，贴吧自然成了我重点关照的对象。百度曾经干过屏蔽整个17年之前帖子的事情，我的一些帖子也在那个事件中被删掉了，不过都是一些没有什么内容的帖子。虽说我一开始的目的是为了删掉那些见不得人的黑历史，但是我还是希望这个事情由我亲自来做。要是被百度帮忙的话，还是有一些不爽和可惜的。翻下来看的话，留下来的许多帖子，其实也只是处在自己可见的状态（这一点还是要感谢一下百度的）。

　　然而……按顺序从新到旧浏览，一点一点的往前回忆，在尴尬之余，竟然还觉得有一点有趣。倒不如说，看到过去自己的一些想法和改变，反而有那么一点欣慰？所以，最后我改变了思路，与其删除掩盖，不如把主动权放在自己手里。面对这些东西也没有想象中的那么困难。就像上面说的，人总是会改变的，承认这一点也不是什么严重的事情。

　　最后就决定把一些有趣的东西当作存档，发在这里。当然，肯定也会加上一些解释和评论，没有上下文的话，存到这里就不完整了。

　　可以回到这个帖子上了。这个是我12年的时候发在贴吧的，其实是有一点背景的。11年中考的时候，因为没能调整好自己的心态，整个人处在一种微妙的状态，最终成绩非常不理想。高中也只进了学校的普通班。不过神奇的是，我并没有因此受到打击，反而彻底放开了自我，抛去了成绩的压力，走出了那种微妙的状态，又开始重新回到了关注自己喜欢的事情的状态上。不过，我没有注意到的是，之前的那些阴翳并没有在母亲心中散去，反而还在不断积累，因为我的成绩并没有出现快速的反弹。在排除了恋爱，玩耍等其它一些可能存在的因素之后，母亲也许把问题归结在了我的兴趣——计算机上。毕竟当时我确实对计算机有着极大的热情。

　　所以终于一切都在某一个合适的时机爆发了。某一天晚上，我和母亲对于我对计算机的热情和学习的问题大吵了一架。不过，说是吵架，更像是我慷慨激昂，义愤填膺的为自己辩护。当时的我可能并没有察觉到母亲从我中考失利开始就积累的懊恼和不安，只是觉得委屈。认为自己如今这种想要追求自己生活的想法和状态不被母亲理解。而这篇帖子里面的文字，就是在那次争吵之后，我一鼓作气写出来的。几乎完全就是我那天晚上的表述，只是稍微加了一些编排。

　　现在再来看的话，内容确实充满了一股中二还没毕业的味道，完全符合黑历史的感觉。错别字先不说，句子也一点都不通顺。那个时候乔布斯带领的苹果如日中天，阿桑奇也把美国整的焦头烂额，失尽了颜面，而索尼，也因为各种对用户不友好的政策，让用户和黑客站在了一起。所以，自然而然，这些不按常规，行为甚至带一点浪漫主义的人都成了我崇拜，用来表达自己观点的对象，也算是充满了时代特色。当然，后来的事情大家也知道，乔布斯的神话被不断解构。阿桑奇也没有改变美国，自被庇护以来，不断失态，最后还是没能逃脱被逮捕的下场。而Anonymous等一些黑客，也变得臭名昭著。今天，我可以更理性和全面的看待我曾经提到过的那些例子，包括各种人物，包括高考等，但从结论来看，也大体上符合我后来的心态。虽然说如今我才是坐在办公桌前喝茶的那个人（笑）。不知道之前有没有提过，其实我初中也是有写过很多随笔的，有一篇只有心态描写的倒也印象深刻，从氛围上来说的话，完全和下面这一篇相反，如果还能找到，拿出来放到一起的话，就可以看到以中考为契机，我前后的巨大变化了，一定会很有趣。

# 全文

> 　　很久都像写这样一篇文章了
>
>　　其实Hacker算是一个比较广义的概念了吧，我们有时称之为黑客，有时称之为红客等等。但总之，不管你怎么称呼，这类人总是存在的，而且存在于这个社会的夹缝中。有时我们也无法定义这种人，从道德上说有时这种人是对的，但他却总是一种违反根据道德制订的法律的行为。或者说，有时法律的制订总是对那么一部分人有利吧。
>
>　　前一段时间，一个一直与索尼作对的黑客团队Anonymous因为索尼公开支持“Stop Online Piracy Act（SOPA）”这个法案而再次像索尼发起挑战（注释1）。索尼向来是一直处在与黑客们斗智斗勇的处境中，再前一段时间，索尼的PSN被入侵，当索尼为了拉拢民众告诉说黑客是为了偷窥用户隐私时，黑客却没有公布任何一丝用户的信息，也没有任何一个PSN的用户银行帐户受到了威胁，反而是黑客公布了某些索尼员工的信息，显示他们似乎有偷窥用户隐私的嫌疑，而索尼对PSP和PS3系统一次又一次频繁的更新也是为了应对著名黑客wololo或者是电子狗等一些的破解。
>
>　　好了，说到重点了，有时我们似乎总觉得不管是索尼，微软（虽然他曾鼓励过破解），苹果，任天堂还是美国，英国等的一些政府机构里的程序员似乎都在吃屎。那些一个个有着高学历的员工，雄厚的资金实力，法律政治上的支持的大公司或是国家，竟然都干不过一个没有学历，甚至没上过学的个人。这是多么的匪夷所思。然而，就像之前一个同学说的那样，他们对事物持着不同的态度。当美国中央情报局的一名普通员工在看了手表发现还有两分钟下班时，他会，慢慢地停止编程，关上电脑，思量着今天晚饭该吃什么。而此时在另一台有可能放在某个简陋地下室的普通电脑前，一名黑客可能正拿着桶泡面，聚精会神的盯者电脑屏幕。对于那些员工来说，他们这样的工作是为了生存，他们很聪明，他们懂得顺应这个世界，沿着别人制订好的人生去生活，他们懂得学好这项技术就可以获得很好的工作，进入别人羡慕的公司拿到很高的薪水，以次来获得很好的生活。而那些黑客们就不同了，他们所从事的这一些，非但不会给他们的生活带来什么好处，反而会带来让别人无法理解的困难。他们所做的这一切完全是出自于他们的梦想或信仰，他们可以不顾一切的去追求这些，用他们所能擅长的方式去表达对他们来说生活不是为了活者，而是为了自己的追求。阿桑齐可以以自己的一己之力创立维基解密，同包括美国在内的几个国家政府作对，如果按我们所谓的正常人的价值理念去衡量他的行为的话，我们这些所谓的正常的聪明人可以认为他就是一个煞笔，他因为此必须满世界的跑者躲避警察的追捕，他没钱吃饭，没地方睡觉，甚至连自己的衣食主行都无法保证的情况下，却随身携带自己的电脑，网线以及各种数字资料，他即使饿者肚子，依然活跃在他的电脑前，他所做的一切没有收入，对于他来说，他所拥有的技术完全可以使他在全球任何一家公司或者国家政府找到很好的让所有人羡慕不已的工作，但他并不想这么平庸，他想按自己的信念而活，他有时只能靠别人的施舍活着，当然，没有一个所谓正常的家长希望自己的孩子将来像这样，而是成为一个像《小王子》中所说的只对数字敏感的大人，但总有人给他这样的人施舍，世界各地总有他的朋友。而他，仅仅是所有黑客中的一个代表，被任天堂告得倒闭的而倾家荡产的原R4烧录卡小组，以及那些甚至被关在了牢狱中的。总之，有着太多太多，甚至，黑客，有时也只是这类人的一部分。 不过世界有时真的很让人无语。所谓的政治一边告诉我们不要做像那一类纯粹为了自己的梦想或是信仰而活的人，而是要做按他们已经指定好的人生而为生活而活的人，一边又颂扬着一些对于他们有利的这一些人。如果要说的话，最经典的三个人哥白尼，布鲁诺，伽利略也是这样的人。他们当时的行为并不是像教科书上说的那么缓和，如果按现在来说的话，伽利略的行为就等于某位重要国家领导人的儿子公开提出共产主义是错误的，马克思和恩格斯的言论是错误腐朽的，然后还拿出了他多年统计出来的证据。当然，这只是打个比方，不必太在意。由此可见为什么当时哥白尼的处境那么悲惨，布鲁诺会被处以极刑，而伽利略也会被囚禁半辈子了，当然，伽利略肯定会被他的那个贵族家族骂做不务正业，败家子吧。虽然教科书上说他们是为科学献身，但他们并不是为科学献身，而是为了自己的信念献身，像居里夫人为了科学研究而得上癌症的或者说是假如诺贝尔研发炸药时被炸死的话，才叫为科学献身。不过说到诺贝尔，在当时，他也是一个所谓疯子一样的人，他为了研究炸药，炸死了自己身边4个人，包括自己的亲弟弟，他的母亲，妻子似乎也受了重伤，他的祖国瑞典甚至也下令不准他进行一切科学研究，尤其是那个所谓的科学产物，炸药，的确，当时人们是在诺贝尔发明炸药后才开始学习如何使用它，而不是先迫切提出需要这样一个东西的需求。可以说，此时他已经进入了一个众叛亲离的地步。但好在现在这个当时被称做疯子得人终于受到了人们的尊重。再说的明白一点，如果哪天现任的美国政府被推翻的话，阿桑齐一定会被当作英雄而被记入那时那个政府的史册，所以说这个世界有时真的另人很无语。
>
>　　那么对于我们来说，不管周围对我们是怎样与否，我们不能为别人而活。为什么我们缺少改变世界的人，而最优秀的人依然平庸（这里不得不吐槽一句，从高考恢复到现在，哪个高考状元有出息，对得起人们对高考信仰般的信任），我们几乎已经被这个世界所改变，我们一天总是在奔波，但有多少对自己所追求的梦想，信仰有用？就像乔布斯说的那样，活着不是为别人而活，活着就是为了改变世界。我很喜欢乔布斯，并不是因为他作为一个商人的成功，而是他所为自己梦想，打造出世界上最完美的个人电脑，不顾一切的追求。他在乎的不是钱。虽然Lisa和Macintosh作为商业产品因为太过于超前而失败了（的确，之后过了几年微软只是对其进行简单粗略的抄袭就取得了巨大的成功），但乔不斯再发布他们是一定心理很激动吧。就像他所说的当一个海盗总比一个海员要好，我们无须被那些所谓的教条所束缚，我们只须坚持自己，不被这个世界所改变，即使我们被冠以不会生活，但这才是真正的生活，这样才会改变世界。
>
>
>
>
>　　注释1：这是Anonymous整篇恐吓信的内容：
>
>　　“你好，索尼。我们是Anonymous。
>
>　　我们Anonymous激进主义社群，最近留意到原来贵公司选择支持那个“Stop Online Piracy Act（SOPA）”。这个法案不单只会阻截网络上的交易，它更会限制很多用户，对很多不同网站的通行权。支持SOPA就相当于把一家公司从楼顶扔下街。贵公司支持这项法案，就是为“索尼”及其附属机构签署了一张死亡证。
>
>　　所以，又一次，我们决定要来摧毁贵公司的网络；我们会把索尼从互联网中剔除，做好被消灭的准备吧。为了人民，纵使会惹来部分的不满，正义转眼将至。索尼，我们已经警告过你们了。
>
>　　怀疑我们能力的群众——我们已经在一天之内，入侵了美国银行（Bank of America）、美国国防部（US Department of Defense）、联合国（United Nations）、以及洛克希德马丁（Lockheed Martin）。
>
>　　至于那些公开支持SOPA的个体，我们同时在此宣布，我们将会把怒火降在以下这些人身上，他们包括有：Justin Bieber（贾斯汀·比伯）、Lady Gaga（这个不用翻译了吧！？）、Kim Kardashian（金·卡戴珊）和Taylor Swift（泰勒·斯威夫特）。
>
>　　Operation Blackout，启动。
>
>　　Operation Mayhem，启动。
>
>　　Operation LulzXmaz，启动。
>
>
>　　我们是Anonymous。
>
>　　我们是军团。
>
>　　我们从不原谅。
>
>　　我们从不忘记。
>
>　　SOPA的支持者，你们早应该料到有此一日。”
